\section{PackagingToolkitUtils}
\label{sec:modellierungPackagingtoolkitUtils}
Zur Vermeidung doppelten Codes und zur Erhöhung der Wartbarkeit und
Erweiterbarkeit enthält \PACKAGINGTOOLKIT eine vierte Komponente. Diese
stellt sämtliche \FUNKUNITp zur Verfügung, die Komponenten-übergreifend verwendet werden. 